郭強盛：中美摩擦降溫 港股入牛市

中國上周五宣布暫停向美國進口汽車加徵報復式關稅3個月，年初率先預警大市跌浪的摩根士丹利亞洲及新興市場股票策略部主管郭強盛（Jonathan Garner）認為，隨着中美緊張的貿易關係逐步紓緩，美債息及美元轉勢回落，配合估值吸引，港股現已處於牛市初段，明年表現更佳。
港股今年衝高後回落，郭強盛年內多次準確預測恒指走勢，分別於4、6及8月三度下調恒指目標，11月開始改變看法，上月底至本月初更兩度上調恒指目標，明年底看29850點。以上周五收報26094點計算，潛在升幅約14.4%。
他形容，明年亞洲市場將會「撥開雲霧見青天（clouds to clear）」，所以他給予中國、日本及新興市場股市「增持」評級，反將美股列為最大「減持」。「過去兩季美國經濟高速增長主要由減稅帶動，未來增速料回落至約2%，因此美十年期債息料已見頂，相信會逐步回落，美股也會跑輸大市。」
郭強盛表示，美息預期見頂、美企盈利增速回落、美經濟逐步放緩等因素驅使下，資金初步有從美國回流至新興市場的迹象，這是大市轉好的指標。

1

劍指3幻4

不問價追牛

星期5晚美期跌咁多，香港都唔跟，仲企穩260！牛得！

睇法一致

呢個emoji 好過癮

果啲財演講野仲過癮